<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>出国记录</title>
    <link href="/2025/08/19/%E5%87%BA%E5%9B%BD/"/>
    <url>/2025/08/19/%E5%87%BA%E5%9B%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="出国记录"><a href="#出国记录" class="headerlink" title="出国记录"></a>出国记录</h1><h2 id="Abstract"><a href="#Abstract" class="headerlink" title="Abstract"></a>Abstract</h2><p>ISMAR会议的论文中了，导说十月份要去韩国。人生第一次出国，第一次坐飞机。有点紧张，不知所措。遂先来研究一下如何出国。</p><h2 id="Introduction"><a href="#Introduction" class="headerlink" title="Introduction"></a>Introduction</h2><p>ISMAR 2025会议举办地在韩国，Daejeon大田。时间为Oct 08 - Oct 12。但肯定要提前出发。具体时间目前不知道，先调研。Introduction后面来补。</p><h2 id="Related-Work"><a href="#Related-Work" class="headerlink" title="Related Work"></a>Related Work</h2><h3 id="护照"><a href="#护照" class="headerlink" title="护照"></a>护照</h3><p>护照是本国颁发的用来证明公民国籍和身份的法定证件。护照只是证明国籍和身份的证件，<strong>有了护照，并不代表可以随意进入其他国家</strong>，必须要有他国的**允许（签证）**才能进入。</p><h3 id="签证"><a href="#签证" class="headerlink" title="签证"></a>签证</h3><p>签证是他国为外国人颁发的一种允许出入、通过本国的凭证。<strong>签证由要去的国家（目的国）发</strong>。每个国家的签证类型和办理要求各不相同。签证分为外交签证、公务签证、礼遇签证、普通签证（学习、旅游，一般公民办理）。根据出入境情况，签证可以细分为入境签证、过境签证、出境签证。落地签指抵达目的地后，在在该国机场或者边境办理签证，无需出发前办理。免签是指在入境或过境该国时不需要签证。</p><p><img src="/images/Major/passportType.png" alt="过境签证和入境签证的区别"></p><h3 id="坐飞机"><a href="#坐飞机" class="headerlink" title="坐飞机"></a>坐飞机</h3><ul><li>买飞机票</li><li>坐飞机的注意事项<ul><li>行李箱大小</li><li>充电宝随身带</li><li>长途旅行最好带个头枕</li><li></li></ul></li></ul><h2 id="Method"><a href="#Method" class="headerlink" title="Method"></a>Method</h2><h3 id="办护照"><a href="#办护照" class="headerlink" title="办护照"></a>办护照</h3><p>办护照的具体方法如下</p><ul><li><strong>网上预约</strong>：微信&#x2F;支付宝搜索**“移民局”**，预约办证，选大厅与时间；</li><li><strong>准备材料</strong>：准备出国出境证件材料，全部材料需B5或A4纸规格：<ul><li>户口簿</li><li>身份证</li><li>工作证等；</li></ul></li><li><strong>拍照</strong>：在指定照相馆或出入境<strong>拍照</strong>，<strong>穿深色衣服</strong>。保留照片回执，拿着照片回执排队填表；填完表后等待叫号缴费。</li><li><strong>缴费</strong>：<strong>工本费120元+邮费15元</strong>；缴完费会给回执单，<strong>等7-15个工作日后拿着回执单去取护照</strong>。</li><li><strong>时限</strong>：7-15个工作日。</li></ul><h3 id="办签证"><a href="#办签证" class="headerlink" title="办签证"></a>办签证</h3><h4 id="方法1"><a href="#方法1" class="headerlink" title="方法1"></a>方法1</h4><p>韩国签证的办理：办理韩国签证不需要预约、也不需要面试，个人申请韩国签证时<strong>只需要准备好申请签证所需要的材料后</strong>，就可以<strong>亲自或委托代理机构到当地领区的领事馆</strong>递交申请了。</p><ul><li>准备材料：登录韩国签证中心的官方网站，上面会有韩国的签证指南（各类签证所需的材料），确定自己需要申请的签证类型，并准备好材料。<ul><li>大韩民国签证门户网站：<a href="https://www.visa.go.kr/openPage.do?MENU_ID=10301">https://www.visa.go.kr/openPage.do?MENU_ID=10301</a></li></ul></li><li>拿着材料，到对应的领事馆办理签证。</li></ul><h4 id="方法2"><a href="#方法2" class="headerlink" title="方法2"></a>方法2</h4><p>使用APP，通过旅行社来办理签证(客服会告诉你准备什么材料)。但是有中介费。</p><ul><li>飞猪</li><li>携程旅行</li></ul><h3 id="坐飞机-1"><a href="#坐飞机-1" class="headerlink" title="坐飞机"></a>坐飞机</h3><h3 id="货币"><a href="#货币" class="headerlink" title="货币"></a>货币</h3><ul><li>国内预约：提前在国内银行预约，换好现金。</li><li>VISA&#x2F;Mastercard卡：办一张Visa&#x2F;Mastercard芯片卡。</li><li>银联卡(取现)</li><li>支付宝&#x2F;微信(部分场合)</li></ul><h3 id="海关"><a href="#海关" class="headerlink" title="海关"></a>海关</h3><ul><li>不要拍照，把酒店信息打印出来。</li></ul><h3 id="APP"><a href="#APP" class="headerlink" title="APP"></a>APP</h3><ul><li>语言：Google翻译</li><li>交通：Google地图，韩国下载Naver Map。打车使用Uber</li><li>住：<ul><li>酒店：Booking、agoda、携程、Trip</li><li>民宿：</li></ul></li><li></li></ul><h3 id="杂项"><a href="#杂项" class="headerlink" title="杂项"></a>杂项</h3><ul><li>插头：转接头——韩国转中国</li><li>通讯：<ul><li>流量包：国际漫游，不用换卡，直接在运营商买国外的流量包。30&#x2F;天无限流量，无法访问国外APP。</li><li>电话卡：提前买好当地的电话卡，或者落地之后在机场办卡换上。可以打车、点外卖等，正常使用所有APP。</li><li>随身wifi：麻烦，需要随身携带。</li></ul></li><li></li></ul><h2 id="Conclusion"><a href="#Conclusion" class="headerlink" title="Conclusion"></a>Conclusion</h2><h2 id="Reference"><a href="#Reference" class="headerlink" title="Reference"></a>Reference</h2><ul><li><a href="https://www.ismar.net/posts/ismar2025/">https://www.ismar.net/posts/ismar2025/</a></li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/688501169">https://zhuanlan.zhihu.com/p/688501169</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV13k4y1N7fQ">https://www.bilibili.com/video/BV13k4y1N7fQ</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1s1421r7Sa/">https://www.bilibili.com/video/BV1s1421r7Sa/</a></li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/627536501">https://zhuanlan.zhihu.com/p/627536501</a></li></ul>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Life</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《毛泽东选集》-改造我们的学习</title>
    <link href="/2025/07/21/%E6%94%B9%E9%80%A0%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    <url>/2025/07/21/%E6%94%B9%E9%80%A0%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《改造我们的学习》读后感"><a href="#《改造我们的学习》读后感" class="headerlink" title="《改造我们的学习》读后感"></a>《改造我们的学习》读后感</h1><p>不注重研究现状，不注重研究历史，不注重马克思列宁主义的应用。这些都是极坏的作风。这种作风传播出去，害了我们的许多同志。<br>马克思列宁主义是科学，科学是老老实实的学问，任何一点调皮都是不行的。我们还是老实一点吧！<br>我们走过了许多弯路。但是错误常常是正确的先导。在如此生动丰富的中国革命环境和世界革命环境中，我们在学习问题上的这一改造，我相信一定会有好的结果。</p><h2 id="对我党的反思"><a href="#对我党的反思" class="headerlink" title="对我党的反思"></a>对我党的反思</h2><p>首先来说研究现状。像我党这样一个大政党，虽则对于国内和国际的现状的研究有了某些成绩，但是对于国内和国际的各方面，对于国内和国际的政治、军事、经济、文化的任何一方面，我们所收集的材料还是零碎的，我们的研究工作还是没有系统的。二十年来，一般地说，我们并没有对于上述各方面作过系统的周密的收集材料加以研究的工作，缺乏调查研究客观实际状况的浓厚空气。“闭塞眼睛捉麻雀”，“瞎子摸鱼”，粗枝大叶，夸夸其谈，满足于一知半解，这种极坏的作风，这种完全违反马克思列宁主义基本精神的作风，还在我党许多同志中继续存在着。马克思、恩格斯、列宁、斯大林教导我们认真地研究情况，从客观的真实的情况出发，而不是从主观的愿望出发；</p><p>其次来说研究历史。虽则有少数党员和少数党的同情者曾经进行了这一工作，但是不曾有组织地进行过。不论是近百年的和古代的中国史，在许多党员的心目中还是漆黑一团。许多马克思列宁主义的学者也是言必称希腊，对于自己的祖宗，则对不住，忘记了。认真地研究现状的空气是不浓厚的，认真地研究历史的空气也是不浓厚的。</p><p>其次说到学习国际的革命经验，学习马克思列宁主义的普遍真理。许多同志的学习马克思列宁主义似乎并不是为了革命实践的需要，而是为了单纯的学习。所以虽然读了，但是消化不了。只会片面地引用马克思、恩格斯、列宁、斯大林的个别词句，而不会运用他们的立场、观点和方法，来具体地研究中国的现状和中国的历史，具体地分析中国革命问题和解决中国革命问题。</p><h2 id="两种态度"><a href="#两种态度" class="headerlink" title="两种态度"></a>两种态度</h2><p>主观主义的态度：在这种态度下，就是对周围环境不作系统的周密的研究，单凭主观热情去工作，对于中国今天的面目若明若暗。在这种态度下，就是割断历史，只懂得希腊，不懂得中国，对于中国昨天和前天的面目漆黑一团。在这种态度下，就是抽象地无目的地去研究马克思列宁主义的理论。不是为了要解决中国革命的理论问题、策略问题而到马克思、恩格斯、列宁、斯大林那里找立场，找观点，找方法，而是为了单纯地学理论而去学理论。不是有的放矢，而是无的放矢。马克思、恩格斯、列宁、斯大林教导我们说：<strong>应当从客观存在着的实际事物出发，从其中引出规律，作为我们行动的向导。为此目的，就要像马克思所说的详细地占有材料，加以科学的分析和综合的研究</strong>。</p><ul><li>许多人是做研究工作的，但是他们对于研究今天的中国和昨天的中国一概无兴趣，只把兴趣放在脱离实际的空洞的“理论”研究上。</li><li>许多人是做实际工作的，他们也不注意客观情况的研究，往往单凭热情，把感想当政策。这两种人都凭主观，忽视客观实际事物的存在。</li><li>这两种人都凭主观，忽视客观实际事物的存在。或作讲演，则甲乙丙丁、一二三四的一大串；或作文章，则夸夸其谈的一大篇。无实事求是之意，有哗众取宠之心。华而不实，脆而不坚。自以为是，老子天下第一，“钦差大臣”满天飞。这就是我们队伍中若干同志的作风。这种作风，拿了律己，则害了自己；拿了教人，则害了别人；拿了指导革命，则害了革命。</li></ul><p>马克思列宁主义的态度：在这种态度下，就是应用马克思列宁主义的理论和方法，对周围环境作系统的周密的调查和研究。不是单凭热情去工作。在这种态度下，就是不要割断历史。不单是懂得希腊就行了，还要懂得中国；不但要懂得外国革命史，还要懂得中国革命史；不但要懂得中国的今天，还要懂得中国的昨天和前天。在这种态度下，就是要有目的地去研究马克思列宁主义的理论，要使马克思列宁主义的理论和中国革命的实际运动结合起来，是为着解决中国革命的理论问题和策略问题而去从它找立场，找观点，找方法的。这种态度，就是有的放矢的态度。“的”就是中国革命，“矢”就是马克思列宁主义。我们中国共产党人所以要找这根“矢”，就是为了要射中国革命和东方革命这个“的”的。这种态度，就是实事求是的态度。“实事”就是客观存在着的一切事物，“是”就是客观事物的内部联系，即规律性，“求”就是我们去研究。我们要从国内外、省内外、县内外、区内外的实际情况出发，从其中引出其固有的而不是臆造的规律性，即找出周围事变的内部联系，作为我们行动的向导。而要这样做，就须不凭主观想象，不凭一时的热情，不凭死的书本，而凭客观存在的事实，详细地占有材料，在马克思列宁主义一般原理的指导下，从这些材料中引出正确的结论。这种结论，不是甲乙丙丁的现象罗列，也不是夸夸其谈的滥调文章，而是科学的结论。这种态度，有实事求是之意，无哗众取宠之心。这种态度，就是党性的表现，就是理论和实际统一的马克思列宁主义的作风。</p><h2 id="改进的措施"><a href="#改进的措施" class="headerlink" title="改进的措施"></a>改进的措施</h2><ul><li>向全党提出系统地周密地研究周围环境的任务。依据马克思列宁主义的理论和方法，对敌友我三方的经济、财政、政治、军事、文化、党务各方面的动态进行详细的调查和研究的工作，然后引出应有的和必要的结论。就要使同志们懂得，共产党领导机关的基本任务，就在于了解情况和掌握政策两件大事，前一件事就是所谓认识世界，后一件事就是所谓改造世界。</li><li>对于近百年的中国史，应聚集人材，分工合作地去做，克服无组织的状态。应先作经济史、政治史、军事史、文化史几个部门的分析的研究，然后才有可能作综合的研究。</li><li>对于在职干部的教育和干部学校的教育，应确立以研究中国革命实际问题为中心，以马克思列宁主义基本原则为指导的方针，废除静止地孤立地研究马克思列宁主义的方法。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Reading</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《毛泽东选集》-反对本本主义</title>
    <link href="/2025/07/09/%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E6%9C%AC%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    <url>/2025/07/09/%E5%8F%8D%E5%AF%B9%E6%9C%AC%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>没有调查就没有发言权。调查就是解决问题</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Reading</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《毛泽东选集》-实践论</title>
    <link href="/2025/07/08/%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E8%AE%BA/"/>
    <url>/2025/07/08/%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E8%AE%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="实践论读后感"><a href="#实践论读后感" class="headerlink" title="实践论读后感"></a>实践论读后感</h1><p>实践论中说”通过实践而发现真理，又通过实践而证实真理和发展真理。从感性认识而能动地发展到理性认识，又从理性认识而能动地指导革命实践，改造主观世界和客观世界。实践、认识、再实践、再认识，这种形式，循环往复以至无穷，而实践和认识之每一循环的内容，都比较地进到了高一级的程度。“这是实践和认识的辩证统一关系。可以说，一切技能的培养，都逃不掉这个法则。</p><p>毛举了个具体的例子”常常听到一些同志在不能勇敢接受工作任务时说出来的一句话：没有把握。为什么没有把握呢？因为他对于这项工作的内容和环境没有规律性的了解，或者他从来就没有接触过这类工作，或者接触得不多，因而无从谈到这类工作的规律性。及至把工作的情况和环境给以详细分析之后，他就觉得比较地有了把握，愿意去做这项工作。如果这个人在这项工作中经过了一个时期，他有了这项工作的经验了，而他又是一个肯虚心体察情况的人，不是一个主观地、片面地、表面地看问题的人，他就能够自己做出应该怎样进行工作的结论，他的工作勇气也就可以大大地提高了。只有那些主观地、片面地和表面地看问题的人，跑到一个地方，不问环境的情况，不看事情的全体（事情的历史和全部现状），也不触到事情的本质（事情的性质及此一事情和其他事情的内部联系），就自以为是地发号施令起来，这样的人是没有不跌交子的“。很真实，也很亲切反映了我们在面对未知事物时的那种恐惧，点出了产生这种恐惧的问题所在。</p><p>个人觉得AI模型的基本训练流程、搞科研的基本流程、学习的基本流程与实践论的有异曲同工之妙。简直就是实践论的具体体现。</p><p><img src="/images/Reading/%E6%90%9E%E7%A7%91%E7%A0%94.png" alt="搞科研的基本流程（来自GAMES202）"></p><h2 id="1-认识的来源"><a href="#1-认识的来源" class="headerlink" title="1.认识的来源"></a>1.认识的来源</h2><p>实践是认识的基础，是认识的来源。</p><h4 id="1-1实践第一性原理"><a href="#1-1实践第一性原理" class="headerlink" title="1.1实践第一性原理"></a>1.1实践第一性原理</h4><p><strong>物质生产活动是人类最基本的实践活动，构成全部社会生活和认识活动的基础</strong>。人类的生产活动是最基本的实践活动，是决定其他一切活动的东西。一切这些知识，离开生产活动是不能得到的。</p><ul><li><strong>“物质生产活动是最基本的实践活动”</strong>：人类通过劳动改造自然，创造物质财富以满足生存和发展需要的基本实践活动。本质上是为了解决人类人类衣食住行等基本生存需求。只有满足了基本需求，人才可以谈其他。</li><li><strong>“构成全部社会生活”</strong>：即人们首先必须吃、喝、住、穿这些最基本的，然后才能谈从事政治、科学、艺术、宗教等等。</li><li><strong>”认识活动的基础“</strong>：人通过物质的生产活动，逐渐地了解自然的现象、自然的性质、自然的规律性、人和自然的关系，形成了一套方法论；而且经过生产活动，也在各种不同程度上逐渐地认识了人和人的一定的相互关系。</li></ul><p>个人总结了一套进步公式，如下所示。<br>$$<br>\text{有效进步} &#x3D; \frac{T_{训练时间} \times E_{个人参与度}}{M_{盲目重复系数}} \times \eta_{神经效率}<br>$$</p><ul><li><strong>T</strong>：<strong>Time训练时间</strong>，代表个人在某项技能或知识上实际投入的时间总量。比如学习一门语言，就是累计投入的学习小时数。</li><li><strong>E</strong>：<strong>Engagement参与度</strong>，即你对这件事情在训练时的专注程度和发挥的自己主观能动性的程度。高参与度意味着全身心投入、主动思考的状态，低参与度则可能是心不在焉的机械练习。</li><li><strong>M</strong>： <strong>Mindless Repetition Coefficient</strong>，${盲目重复系数} &#x3D; 1 + \frac{\text{未纠正错误数}}{\text{总尝试数}}$。这个系数衡量的是训练质量，数值越大说明机械重复的比例越高，缺少反思和改进。也就是自己的反思，不要不动脑子，做盲目地机械运动。</li><li><strong>η</strong>：<strong>Efficiency神经效率</strong>，即对事物的认知，也就是能不能快速找到问题所在，体现的是个体对特定领域的认知效率。个人觉得虽然存在天赋差异，但每个人在不同领域的神经效率各不相同，关键在于培养快速定位问题核心的能力。</li></ul><blockquote><p>就比如打篮球。作为一个新手，你想提高自己的篮球水平，通过看视频、看集锦根本不可能提高你的篮球水平，只能提升你对篮球的审美水平。你要想提高自己的篮球水平，你就得踏踏实实地去练，去拍球。拍球之后发现自己的水平弱，才需要分析自己的问题，问题越具体越好，然后带着你的问题，去看教学视频。看完教学视频之后，再根据教学视频内容去指导自己去练。然后再看再练再改，直至你自己的水平达到自己的预期。</p></blockquote><h4 id="1-2认识的发展规律"><a href="#1-2认识的发展规律" class="headerlink" title="1.2认识的发展规律"></a>1.2认识的发展规律</h4><p>人类社会的生产活动，是一步又一步地由低级向高级发展，因此，人们的认识也都是一步又一步地<strong>由低级向高级发展</strong>，即<strong>由浅入深，由片面到更多的方面</strong>。</p><blockquote><p>继续举打篮球这个例子。随着你打球时间的越来越多（实践，生产活动），你逐渐掌握了篮球中的一些基本功。但是，你也许会发现自己的水平到平台期了。为什么？是因为你自己对篮球的认知没跟上，一直在原地踏步。你不知道当前自己的问题出现在哪里了。这时候，只有通过不断反思自己，找到自己的问题(然而我个人觉得最难的一步就是这里，找到自己的问题，我觉得这需要做到对自己实事求是)，才能去学习更高阶的技术，也就是提升自己对篮球的认知，你才能将自己的水平迈入下一个阶段。</p></blockquote><h4 id="1-3真理检验标准"><a href="#1-3真理检验标准" class="headerlink" title="1.3真理检验标准"></a>1.3真理检验标准</h4><p>只有在社会实践过程中（物质生产过程中，阶级斗争过程中，科学实验过程中），人们<strong>达到了思想中所预想的结果</strong>时，人们的认识才被证实了。</p><p>人们要想得到工作的胜利即得到预想的结果，<strong>一定要使自己的思想合于客观外界的规律性</strong>，如果不合，就会在实践中失败。人们经过失败之后，也就从失败取得教训，改正自己的思想使之适合于外界的规律性，人们就能变失败为胜利，所谓“失败者成功之母”，“吃一堑长一智”，就是这个道理。</p><blockquote><p>就如同机器学习中的loss函数的计算一样，需要将我们的预测值与真实值（真理）做比较，得出是否达到了真实值，然后根据我们的loss损失，去反向传播（反思，改正自己的思想），更新我们的参数，调整我们的方法，补充我们对问题所缺少的认知。</p><p>再继续讲打篮球的例子，假如说，我是一个打篮球的新手，然后我对自己的目标是大风车扣篮。这样的目标对于现在的我来说，太过于高，让现在的我去直接大风车扣篮，是不符合客观规律的，不符合当前的我的个人能力的。因此，需要学会分解目标。将大目标分解为多个阶段的小目标。这样即利于实践，也符合客观规律。我不会因为多次失败的尝试，持续看不到正反馈而气馁（符合客观规律）。</p></blockquote><h2 id="2-认识发展的辩证过程"><a href="#2-认识发展的辩证过程" class="headerlink" title="2.认识发展的辩证过程"></a>2.认识发展的辩证过程</h2><h3 id="2-1认识的两个阶段及二者的关系"><a href="#2-1认识的两个阶段及二者的关系" class="headerlink" title="2.1认识的两个阶段及二者的关系"></a>2.1认识的两个阶段及二者的关系</h3><h4 id="感性认识阶段"><a href="#感性认识阶段" class="headerlink" title="感性认识阶段"></a>感性认识阶段</h4><p>人在实践过程中，开始只是看到过程中各个事物的现象方面，看到各个事物的片面，看到各个事物之间的外部联系。这叫做认识的感性阶段，就是感觉和印象的阶段。即作用于人的感官，引起了他们的感觉，在他们的脑子中生起了许多的印象，以及这些印象间的大概的外部的联系，这是认识的第一个阶段。在这个阶段中，人们还不能造成深刻的概念，作出合乎论理（即合乎逻辑）的结论。</p><ul><li><strong>感性认识阶段的特征</strong>：感知事物的表象、片面和外部联系（如观察现象）。只是一种感觉、印象，尚未形成深刻的概念。</li><li><strong>感性认识的局限性</strong>：零散、表面化（”只见树木不见森林”）。只能把握表面现象，无法揭示事物的本质规律，缺少灵活性。</li></ul><blockquote><p>比如练习篮球动作，所谓感性认识，就是只是粗略地模仿动作。这样可能只有动作的形，而没有动作的神。这也就是很多人感觉自己做的挺好的，但老总是感觉没那味。究其原因，还是没有真正理解动作。随着做动作做的多了，才会发现一个动作的组成，是身体重心、脚步、肩膀、甚至眼神的联动。这时候才达到了对动作本身的理性认识，明白了自己为什么动作没那味。</p></blockquote><h4 id="理性认识阶段"><a href="#理性认识阶段" class="headerlink" title="理性认识阶段"></a>理性认识阶段</h4><p>社会实践的继续，使人们在实践中引起感觉和印象的东西反复了多次，于是在人们的脑子里生起了一个认识过程中的突变（即飞跃），产生了概念。概念这种东西已经不是事物的现象，不是事物的各个片面，不是它们的外部联系，而是抓着了事物的本质，事物的全体，事物的内部联系了。概念同感觉，不但是数量上的差别，而且有了性质上的差别。循此继进，使用判断和推理的方法，就可产生出合乎论理的结论来，可以解释感性认识中的现象。这是认识的第二个阶段，也就是理性认识的阶段。</p><ul><li><strong>理性认识的形成机制</strong>：<ul><li>对大量感性材料进行”去粗取精、去伪存真”的加工。</li><li>通过概念→判断→推理形成理论体系</li></ul></li><li><strong>理性认识阶段的特征</strong>：把握本质、规律和内部联系（如总结物理定律），能够解释感性认识的现象。</li></ul><blockquote><p>机器学习的训练过程中，迭代轮次是一个很关键的变量。训练10次和训练1000次的模型效果完全不同。这就是因为随着训练的次数多了，真理loss对于”模型的认识“检验多了，反向传播多了，导致”模型的认识“越接近那个判断标准真理本身（理性认识，模型变得越来越理性）。因此模型的效果就好了。</p></blockquote><h4 id="认识的两次飞跃"><a href="#认识的两次飞跃" class="headerlink" title="认识的两次飞跃"></a>认识的两次飞跃</h4><p>感性认识是基础，但必须上升到理性认识，才能真正指导实践。</p><p><strong>第一次飞跃</strong>：从感性认识到理性认识（认知的质变），形成理论。</p><ul><li><strong>第一次飞跃的特点</strong>：<ul><li><strong>从现象到本质</strong>：将感官获取的碎片化信息（如苹果下落）升华为普遍规律（万有引力定律）。</li></ul></li></ul><p><strong>第二次飞跃</strong>：从理性认识到实践（真理的验证），理论用来指导实践。</p><ul><li><strong>第二次飞跃的特点</strong>：<ul><li><strong>能够解决具体问题</strong>：将理性认识（理论&#x2F;方案）灵活应用，转化为可操作的实践程序，解决具体的问题。</li></ul></li></ul><h4 id="两种错误认识的批判"><a href="#两种错误认识的批判" class="headerlink" title="两种错误认识的批判"></a>两种错误认识的批判</h4><p><strong>对”唯理论者“的批判</strong>：唯理论者只承认理性的实在性，不承认经验的实在性，以为只有理性靠得住，而感觉的经验是靠不住的，这一派的错误在于颠倒了事实。理性的东西所以靠得住，正是由于它来源于感性，否则理性的东西就成了无源之水，无本之木，而只是主观自生的靠不住的东西了。换句话说就是分析来分析去不知道在分析啥，瞎分析。没有具体的含义和作用，纯理论学家，纸上谈兵罢了。</p><p><strong>对”经验论者“的批判</strong>：只有感性认识，没有发展为理性认识，认为理性认识不可靠，肤浅的经验主义。做事情全凭感觉，只有事情的客观条件基本与上次的一致，事情才有可能成功。剩下的时候完全靠天吃饭，纯靠运气。这种理论的错误，在于不知道感觉材料固然是客观外界某些真实性的反映，但它们仅是片面的和表面的东西，这种反映是不完全的，是没有反映事物本质的。</p><h4 id="两个阶段的辩证关系"><a href="#两个阶段的辩证关系" class="headerlink" title="两个阶段的辩证关系"></a>两个阶段的辩证关系</h4><p>在低级阶段，认识表现为感性的，在高级阶段，认识表现为论理的，但任何阶段，都是统一的认识过程中的阶段。感性和理性二者的性质不同，但又不是互相分离的，它们在实践的基础上统一起来了。</p><p>感觉到了的东西，我们不能立刻理解它，只有理解了的东西才更深刻地感觉它。感觉只解决现象问题，理论才解决本质问题。这些问题的解决，一点也不能离开实践。无论何人要认识什么事物，除了同那个事物接触，即生活于（实践于）那个事物的环境中，是没有法子解决的。</p><h3 id="2-2如何加速感性认识转变为理性认识"><a href="#2-2如何加速感性认识转变为理性认识" class="headerlink" title="2.2如何加速感性认识转变为理性认识"></a>2.2如何加速感性认识转变为理性认识</h3><p>感性认识变为理性认识，只有通过大量实践才能获得。但是我们并没有那么多的时间和条件去直接实践，那怎么办呢？<strong>我们可以通过学习别人，阅读别人的书籍、观看别人的视频来直接提升我们的认识</strong>。因为别人的书籍、视频就是他们自己大量实践后的理性认识。我们可以直接学习别人的理性认识（方法论），来实践自己的认识从感性认识变为理性认识。</p><p>一切真知都是从<strong>直接经验</strong>发源的。但人不能事事直接经验（时间上不允许），事实上多数的知识都是<strong>间接经验</strong>的东西（一切古代的和外域的知识，通过书籍、视频、文字等信息保留下来）。一个人的知识，不外直接经验的和间接经验的两部分。而且在我为间接经验者，在人则仍为直接经验。</p><ul><li><strong>直接经验</strong>：主体通过<strong>亲身实践</strong>获得的原初性认识。</li><li><strong>间接经验</strong>：通过<strong>书本、视频</strong>等符号系统传递的派生性认识。</li></ul><h2 id="3-认识的最终目的：指导实践"><a href="#3-认识的最终目的：指导实践" class="headerlink" title="3.认识的最终目的：指导实践"></a>3.认识的最终目的：指导实践</h2><p>马克思主义的哲学认为十分重要的问题，不在于懂得了客观世界的规律性，因而能够解释世界，而在于拿了这种对于客观规律性的认识去能动地改造世界。</p><p>认识从实践始，经过实践得到了理论的认识，还须再回到实践去。认识的能动作用，不但表现于从感性的认识到理性的认识之能动的飞跃，更重要的还须表现于从理性的认识到革命的实践这一个飞跃。许多自然科学理论之所以被称为真理，不但在于自然科学家们创立这些学说的时候，而且在于为尔后的科学实践所证实的时候。</p><p>当然在实践中，由于客观条件的限制，理论往往不能完全符合实际，需要在实践中调整。这也就是在不断完善理论的过程。</p><blockquote><p>学习的最终目的还是为了改造客观世界，生产实际价值。如果只学习，而不实践，那我们为什么要浪费时间去学那个东西？把这时间拿出来玩不好吗？所以我们是因为先有了实践，先有了想去做的事，然后去找对应的理论，去学习，去提高自己的认知。最终的目的还是要回到我们的实践。就比如说你对篮球不感兴趣，你还去逼着自己看篮球教学视频，那你不是给你自己找不愉快吗？</p></blockquote><h2 id="4-认识与实践的辩证统一：认识运动"><a href="#4-认识与实践的辩证统一：认识运动" class="headerlink" title="4.认识与实践的辩证统一：认识运动"></a>4.认识与实践的辩证统一：认识运动</h2><p><img src="/images/Reading/%E8%AE%A4%E8%AF%86%E8%BF%90%E5%8A%A8.png" alt="认识运动的基本流程"><br><img src="/images/Reading/%E6%9C%BA%E5%99%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0.png" alt="机器学习的基本流程（与认识运动基本一致）"></p><h3 id="4-1认识运动的基本框架"><a href="#4-1认识运动的基本框架" class="headerlink" title="4.1认识运动的基本框架"></a>4.1认识运动的基本框架</h3><figure class="highlight text"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs text">感性实践 → 理性抽象 → 方案制定 → 实践验证 → [目标达成]<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>人们投身于变革在某一发展阶段内的某一客观过程的实践中，由于客观过程的反映和主观能动性的作用，使得人们的认识由感性的推移到了理性的，造成了大体上相应于该客观过程的法则性的思想、理论、计划或方案，然后再应用这种思想、理论、计划或方案于该同一客观过程的实践，如果能够实现预想的目的，即将预定的思想、理论、计划、方案在该同一过程的实践中变为事实，或者大体上变为事实，那末，对于这一具体过程的认识运动算是完成了。</p><h3 id="4-2认识运动的特性"><a href="#4-2认识运动的特性" class="headerlink" title="4.2认识运动的特性"></a>4.2认识运动的特性</h3><h4 id="认识运动的动态性"><a href="#认识运动的动态性" class="headerlink" title="认识运动的动态性"></a>认识运动的动态性</h4><p>所谓认识运动的动态性就是指，由于人们受着科学条件、技术条件、客观过程的发展及其表现程度的的限制，人们客观实践的结果很可能并不符合自己的预期，因此人们就需要去<strong>动态调整自己的思想、理论、计划、方案</strong>，人们的认识很少能<strong>完全不变</strong>地实现。许多时候须反复失败过多次，才能纠正错误的认识，才能到达于和客观过程的规律性相符合，因而才能够变主观的东西为客观的东西，即在实践中得到预想的结果。</p><h4 id="认识运动的永久性"><a href="#认识运动的永久性" class="headerlink" title="认识运动的永久性"></a>认识运动的永久性</h4><p>认识运动的永久性是指，随着自然界和社会的发展<strong>不断变化，向前推移</strong>（内部矛盾推动），人们的认识运动也应跟着推移和发展。人们的认识必须<strong>与时俱进</strong>，适应新阶段的变化。人们的认识是不断更新的，认识运动是不断进行的。</p><p>**真正的革命的指导者，能够及时修正错误（调整旧理论），并且能够及时更新自己的认知，适应新情况（提出新方案）。**这种人也是我想成为的那种人。</p><h4 id="认识偏差的两种极端"><a href="#认识偏差的两种极端" class="headerlink" title="认识偏差的两种极端"></a>认识偏差的两种极端</h4><p><strong>右倾保守主义（保守派）</strong>：<strong>思想落后于实际</strong>，认识停滞在<strong>旧阶段</strong>，无法适应新变化。喜欢固守旧政策。</p><p><strong>左倾空谈主义（冒险派）</strong>：<strong>思想超过客观过程的一定发展阶段</strong>，有些把幻想看作真理，有些则把仅在将来有现实可能性的理想，勉强地放在现时来做，离开了当前大多数人的实践，离开了当前的现实性，在行动上表现为冒险主义。这些人的问题是忽略客观发展阶段的现实条件，也就是对客观现实的调查的不够充分，认不清现实。</p><h4 id="真理的相对性与绝对性"><a href="#真理的相对性与绝对性" class="headerlink" title="真理的相对性与绝对性"></a>真理的相对性与绝对性</h4><p>真理是相对的，这是因为在绝对的总的宇宙发展过程中，各个具体过程的发展都是相对的，因而在绝对真理的长河中，<strong>人们对于在各个一定发展阶段上的具体过程的认识只具有相对的真理性</strong>。这是受限于客观背景历史条件。如如牛顿力学在宏观适用，但在微观需量子力学修正。</p><p>真理是绝对的，<strong>无数相对的真理之总和，就是绝对的真理</strong>。形成对物质的绝对认知，没有任何认知偏差。</p><p>客观现实世界的变化运动永远没有完结，人们在实践中对于真理的认识也就永远没有完结。</p><h2 id="5-结论"><a href="#5-结论" class="headerlink" title="5.结论"></a>5.结论</h2><p>这就是实践论所告诉我们的内容。知是行之始，行是知之成。学习知识，学习别人的理论也是如此，也要知道我们认识的最终目的还是要实践。学习实践论，实践实践论。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Reading</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Fitness Log减肥日志</title>
    <link href="/2025/06/24/%E5%87%8F%E8%82%A5%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    <url>/2025/06/24/%E5%87%8F%E8%82%A5%E6%97%A5%E5%BF%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="目录"><a href="#目录" class="headerlink" title="目录"></a>目录</h3><ul><li><a href="#0-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E6%90%9E%E4%B8%AA%E5%87%8F%E8%82%A5%E8%AE%B0%E5%BD%95">0. 为什么要搞个减肥记录</a></li><li><a href="#1-%E8%BF%90%E5%8A%A8%E8%AE%A1%E5%88%92">1. 运动计划</a></li><li><a href="#2-%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E8%BF%90%E5%8A%A8%E8%AE%B0%E5%BD%95">2. 饮食运动记录</a></li><li><a href="#3-%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%84%9F%E6%82%9F(%E5%A6%82%E6%9E%9C%E6%9C%89%E6%9C%BA%E4%BC%9A%E8%BE%BE%E6%88%90%E7%9B%AE%E6%A0%87...)">3. 个人感悟(如果有机会达成目标…)</a></li></ul><h2 id="0-为什么要搞个减肥记录"><a href="#0-为什么要搞个减肥记录" class="headerlink" title="0. 为什么要搞个减肥记录"></a>0. 为什么要搞个减肥记录</h2><p>人在面临生存压力的时候难免会有些压力。虽说吃是一个很nice的缓解压力的办法，但是老这么吃下去也不行…2024年本科毕业以后，就想着得控制控制饮食，多多运动，让自己重回巅峰。控制了两三个月后，已经初见成效。但是自从投身科研之后，就感觉又回去了。一是压力大了，二是自己的意志力还是不够坚定，还有待提高。所以导致自己体重一直卡在平台期。后面放寒假也还算每天跑着步，把上学期的增的又减回去了。再到研一下开学，all in 科研后，直接胖回去了(难受的一批…)。上一周算是正儿八经把自己的这个状态找回来了，所以想着记录一下。这样，搞个长期目标和短期目标。长期目标(2025年10月国庆)就是体重70kg，短期目标就是按照一月一月来，也不要求一个月减多少(主要是没研究过，也懒得研究了)，只要能做到饮食两周一次放纵，运动基本上每天跟上就算成功。截至到10月还有3个月。话不多说，干就完了。</p><h2 id="1-运动计划"><a href="#1-运动计划" class="headerlink" title="1. 运动计划"></a>1. 运动计划</h2><ul><li>2025&#x2F;6&#x2F;23 - 2025&#x2F;x&#x2F;xx：有氧为主，跑步机配速7.5-8.0-7.5，1小时。</li></ul><h2 id="2-饮食运动记录"><a href="#2-饮食运动记录" class="headerlink" title="2. 饮食运动记录"></a>2. 饮食运动记录</h2><p>行百里者半九十。</p><p><strong>2025&#x2F;6&#x2F;23</strong></p><ul><li>吃<br>中午练完之后，吃了一碗凉皮，然后喝了杯酸梅汤。晚上吃了个菜夹馍。<br><img src="/images/FitnessLog/6-23-Liangpi.jpg" alt="Liangpi"></li><li>动<br>跑步！<br>7.5配速跑了20分钟，然后8配速跑了大概10分钟，然后就是7.2配速跑了10分钟吧，走了有五分钟。<br><img src="/images/FitnessLog/6-23-Running.jpg" alt="Running"></li><li>反思(D老师的总结)<br>  <strong>凉皮、一杯酸梅汤、一个菜夹馍</strong>的总热量大致如下：  <ul><li><strong>1. 凉皮（200克）</strong>  </li><li><strong>热量：约250大卡</strong>（普通凉皮，含基础调料）  </li><li>若加入辣椒油、芝麻酱等高热量配料，可能升至 <strong>300大卡以上</strong>。  </li><li><strong>2. 一杯酸梅汤（300毫升）</strong>  </li><li><strong>热量：约95大卡</strong>（传统自制或低糖市售版）  </li><li>若为市售高糖酸梅汤（如康师傅），可能达 <strong>145大卡&#x2F;300ml</strong>。  </li><li><strong>3. 一个菜夹馍（月亮馍，含蔬菜）</strong>  </li><li><strong>热量：约171大卡&#x2F;100克</strong>  </li><li>按常见分量 <strong>200克</strong>计算，约 <strong>342大卡</strong>。<br>  <strong>总计（估算）</strong>  </li><li><strong>最低热量（低配版）</strong>：250（凉皮） + 95（酸梅汤） + 342（菜夹馍） ≈ <strong>687大卡</strong>  </li><li><strong>最高热量（高配版）</strong>：300（凉皮） + 145（酸梅汤） + 400（菜夹馍，若加酱料） ≈ <strong>845大卡</strong><br>  <strong>建议</strong>  </li><li>若控制热量，可选择 <strong>少油凉皮、低糖酸梅汤、少酱菜夹馍</strong>。  </li><li>搭配蔬菜（如黄瓜、豆芽）可增加饱腹感，减少主食摄入。</li></ul></li></ul><p><strong>2025&#x2F;6&#x2F;24</strong></p><ul><li>吃<br>早上吃了菜夹馍，中午搞了个米饭，晚上本来计划是不吃的，但是发现饿的不行。就吃了个千叶豆腐鸡肉米饭。<br><img src="/images/FitnessLog/6-24-rice.jpg" alt="Rice"></li><li>动<br>跑步！<br>晚上吃完饭后休息了一会后，就去学校操场跑步了。今天是户外跑。户外跑确实比室内跑要累感觉。运动方面我想最近需要接近呼吸和摆臂的问题。<br><img src="/images/FitnessLog/6-24-Running.jpg" alt="Running"></li><li>反思<br><strong>减肥的本质是改变生活习惯。</strong></li><li>吃：发现中午一定要会吃。要不然晚上太容易提早饿了。虽然说应该忍一下，但是中午吃得少晚上吃得多，也不太合适。**可以去吃小碗菜！**自定义高，而且菜量味道也不错。另外每次吃饭把水杯拿着，如果蔬菜太油的话，要一个碗倒点清水，把菜涮一下。</li><li>动：<br> 鼻吸嘴呼，嘴巴吐气的能力更快。此外呼吸深度与呼吸节奏是一对矛盾体，呼吸太深，节奏自然慢，节奏快了，必然呼吸表浅，又想节奏快又想呼吸深，真是不可能完成的任务。因此，只能是在节奏与深度之间把握好平衡，也即实现有一定节奏并且保持足够深度的呼吸。<strong>采用2-4步一吸气，2-4步一呼气的方法练习。可以2步一吸，2步一呼，也可以采用3步一吸，3步一呼，只要自己觉得舒服就行。</strong><br> <img src="/images/FitnessLog/6-24-breath.jpg" alt="Breath"><br> 摆臂：想要保持长距离跑步的速度，<strong>“高频小步”比“中频大步”更适合新手</strong>。因为步频会自动配合摆臂，摆臂会提高肺部空气交换效率。肩膀放松。</li></ul><p><strong>2025&#x2F;6&#x2F;25</strong></p><ul><li>吃<br>今日放纵日。早上吃了包子，中午吃了一个小碗胡辣汤(两个馍)，晚上一个菜夹馍+一个面包+辣条+薯片.<br><img src="/images/FitnessLog/6-25-Baozi.jpg" alt="Baozi"></li><li>动<br><img src="/images/FitnessLog/6-25-Running.jpg" alt="Running"></li><li>反思<br>无</li></ul><p><strong>2025&#x2F;6&#x2F;26</strong></p><ul><li>吃<br>按照以往的反思，小碗菜是个很不错的中午选项。因此今天中午就吃的小碗菜。但是下次注意不要点麻婆豆腐，太油了。<br>晚餐没吃东西。打完篮球后喝了一瓶大瓶冰红茶。<br><img src="/images/FitnessLog/6-26-Rice.jpg" alt="rice"><br><img src="/images/FitnessLog/6-26-Juice.jpg" alt="rice"></li><li>动<br>今天没有跑步，打了两个小时篮球。<br><img src="/images/FitnessLog/6-26-Basketball.jpg" alt="Basketball"></li><li>反思<br>冰红茶热量为390大卡&#x2F;瓶。后面运动完实在想喝饮料，换成无糖的饮料。<br><img src="/images/FitnessLog/6-26-JuiceCalories.jpg" alt="JuiceCalories"><br><img src="/images/FitnessLog/6-26-JuiceRecommended.jpg" alt="JuiceRecommended"><br><a href="https://www.douyin.com/search/%E5%87%8F%E8%82%A5%E9%A5%AE%E6%96%99?aid=c15887e5-a3a8-4d9a-9901-5a9942303432&modal_id=7470129128704970047&type=general">https://www.douyin.com/search/%E5%87%8F%E8%82%A5%E9%A5%AE%E6%96%99?aid=c15887e5-a3a8-4d9a-9901-5a9942303432&amp;modal_id=7470129128704970047&amp;type=general</a></li></ul><p><strong>2025&#x2F;6&#x2F;27</strong></p><ul><li><p>吃</p></li><li><p>动</p></li><li><p>反思</p></li></ul><p><strong>2025&#x2F;6&#x2F;28</strong></p><ul><li><p>吃</p></li><li><p>动</p></li><li><p>反思</p></li></ul><p><strong>2025&#x2F;6&#x2F;29</strong></p><ul><li><p>吃</p></li><li><p>动</p></li><li><p>反思</p></li></ul><p><strong>2025&#x2F;6&#x2F;30</strong></p><ul><li><p>吃</p></li><li><p>动</p></li><li><p>反思</p></li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;1</strong></p><ul><li><p>吃</p></li><li><p>动</p></li><li><p>反思</p></li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;2</strong></p><ul><li><p>动</p></li><li><p>反思</p></li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;3</strong></p><ul><li><p>动</p></li><li><p>反思</p></li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;4</strong></p><ul><li>动<br>跑步<br><img src="/images/FitnessLog/7-4-Running.jpg" alt="Running"></li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;5</strong></p><ul><li>吃<br>早上吃了个豆腐脑，中午来了碗胡辣汤。本来计划晚上不吃饭的，但是突然有了夜骑的计划。就吃了个香锅。香锅的配菜是素菜和一些鸡肉。<br><img src="/images/FitnessLog/7-5-Food.jpg" alt="Food"></li><li>动<br>早上起床跑了个步。然后晚上十点直接紧急集合，夜骑出发！！！<br><img src="/images/FitnessLog/7-5-Running.jpg" alt="Running"></li><li>反思<br>香锅配菜：蔬菜随便吃，肉类不吃合成肉，只吃鸡肉。米饭一碗。</li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;6</strong><br>通宵骑完自行车回来，洗个澡直接睡觉，睡到下午三点多。来张西安后海日出之前的宁静！<br><img src="/images/FitnessLog/7-6-Scenery.jpg" alt="Scenery"></p><ul><li>吃<br>下午五点搞了个香锅吃。<br><img src="/images/FitnessLog/Xiangguo.jpg" alt="Xiangguo"></li><li>动<br>通宵骑了个自行车。真累啊…<br><img src="/images/FitnessLog/7-6-Cycling.jpg" alt="Cycling"></li><li>反思<br>感觉香锅以后可以这么吃(多菜，多肉-鸡肉鱼肉之类的，然后一碗米饭)。</li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;7</strong></p><ul><li>吃<br>今天吃的还算凑活。但是感觉早餐换成一个包子会不会更好。<br><img src="/images/FitnessLog/7-7-Food.jpg" alt="Food"></li><li>动<br>今天没有运动，腿部还有点酸。所以休息一天</li><li>反思<br>无</li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;8 and 2025&#x2F;7&#x2F;9</strong><br>连续摆烂两天。</p><ul><li>吃<br>8号早上吃的包子(火腿包+豆腐包)。豆腐包是真难吃。<br>8号中午吃的酸菜肥牛米线<br>8号晚上吃的零食<br>9号中午吃的香锅<br><img src="/images/FitnessLog/Xiangguo.jpg" alt="Xiangguo"><br>9号晚上吃的零食</li><li>动<br>没动（真是废物）。本来计划9号起床跑步去，然后一看外面下雨，就没去了…</li><li>反思<br>这么下去可以不用更新日志了。回家吧孩子。</li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;10</strong></p><ul><li>吃<br>早餐没吃（主要昨晚吃了点零食），中午吃的凉皮和鸡蛋菜夹馍。晚上喝一杯酸梅汤。<br><img src="/images/FitnessLog/7-10-LiangPi_CaiJiaMo.jpg" alt="LiangPi_CaiJiaMo"><br><img src="/images/FitnessLog/7-10-SuanMeiTang.jpg" alt="SuanMeiTang"></li><li>动<br>熬夜骑完自行车后，恢复了好久，好几天没有运动了。再加上前几天情绪莫名低落，一直不想动。<br>好在重回正轨了。今早天气灰蒙蒙的，很不错，适合跑步。跑完之后明显感觉体能比之前好了些。<br><img src="/images/FitnessLog/7-10-Running.jpg" alt="Running"></li><li>反思<br>饮食一定要清淡，不能在吃碳水+碳水这种组合了。<br>另外还是要早睡。另外情绪越是崩溃的时候，越要坚决执行自己的计划。要不然越逃避，越崩溃。</li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;11</strong></p><ul><li>吃<br>早餐吃了两个雪菜包子(真不错，感觉吃完比肉包子舒服多了，热量还低)，中午吃的一碗面。晚上吃了个馅饼。<br><img src="/images/FitnessLog/7-11-Food.jpg" alt="Food"></li><li>动<br>继续跑步，今天天气略微炎热，但是无伤大雅，跑步还是很舒服的。<br><img src="/images/FitnessLog/7-11-Running.jpg" alt="Running"></li><li>反思<br>早睡早起+健康饮食&#x3D;无敌<br>包子吃雪菜包子后面。<br>另外如果可以，试着晚上提前泡一杯黑咖啡，第二天起床一大早直接喝。<br>中午正常吃(感觉面食这种东西还是少吃，碳水太多了)就好，晚上少吃点(喝绿豆汤、吃个饼之类的，不要吃太多)。</li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;12</strong></p><ul><li>吃<br>今天和朋友出去玩，吃烤肉。早上就吃两个包子</li><li>动<br>今天休息日。</li><li>反思<br>早睡早起+健康饮食&#x3D;无敌<br>少吃碳水少吃碳水。</li></ul><p><strong>2025&#x2F;7&#x2F;22</strong><br>回老家了，打算在老家待一个半月。静下心来好好沉淀自己。<br>摆烂了一周，不知道为什么莫名情绪很低落。也是自己做的不好的地方，一旦情绪出现问题，就想着摆烂。但这根本不是解决问题的方法，要努力改掉自己的这种行为。一遇情绪低落就摆烂。我想，如果情绪低落，可以降低对自己的期待，但是不能停。</p><ul><li><p>吃</p></li><li><p>动<br>回老家第一跑<br><img src="/images/FitnessLog/7-22-Running.jpg" alt="Running"></p></li><li><p>反思</p></li></ul><h2 id="3-个人感悟-如果有机会达成目标…"><a href="#3-个人感悟-如果有机会达成目标…" class="headerlink" title="3. 个人感悟(如果有机会达成目标…)"></a>3. 个人感悟(如果有机会达成目标…)</h2>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Life</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
